\selectlanguage{dutch}
\section{Keuzeverantwoording}
Eerder in het onderzoek zijn de methodes duidelijk geworden. Hierin worden de componenten met elkaar vergeleken
en uiteindelijk gekozen. Per componentenkeuze wordt er duidelijk aangegeven wat de verschillen zijn.
De caliper tool is al in productie met bepaalde sensoren. Deze sensoren zullen dan niet mee worden genomen in dit document.
Wel zullen de overige componenten zoals: temperatuur, opslagplatform, microcontroller en gyro- en accelerometer 
worden uitgekozen. 

\subsection{Microcontroller}
Vanwege het wereldwijd gebrek aan microcontrollers is hiervoor de STM32L486ZGT3 gekozen om het prototype te ontwerpen. 
De STM32L486ZGT3 is qua voorraad voldoende, gebruikt programmeertaal C en wordt al regelmatig gebruikt binnen het bedrijf.
De microcontroller heeft echter maar 16 ADC-kanalen. Hierdoor moet toch de MUX worden toegepast om alle analoge waardes van 
de sensoren te kunnen inlezen. De keuzeverantwoording is terug te vinden in de bijlage \ref{sec:uc} 

\subsection{Opslagplatform}
Voor het opslaan van de meetdata, zal hiervoor een micro-SD-kaart (MSK) [\ref{sec:sdkaart}] worden gebruikt. De MSK is zeer toepasselijk
in een Embedded Systeem waarbij de afmeting van de PCB van belang is. De MCT zal draaibewegingen maken in de pijpleiding,
de MSK is robuust en is hierom zeer toepasbaar. Ook is de lees- en schrijfsnelheid van de MSK van tegenwoordig razend snel,
de zwakste schakel qua snelheid is in ieder geval niet de MSK. Verder kan de MSK in grote capaciteit worden verkregen,
genoeg op voorraad wat betreft de leveranciers en de interface met de pc, of een laptop is zeer eenvoudig. 

\subsection{Temperatuursensor}
Er worden drie temperatuursensoren gebruikt om op drie verschillende locaties te meten. Één temperatuursensor wordt gebruikt 
om de warmte van de PCB te meten, en de twee resterende temperatuursensoren worden gebruikt om de warmte van de behuizing te 
meten. Deze temperatuur wordt gemeten op twee posities namelijk bij de kabel aan de voor- en achterkant van de module.
De temperatuursensoren worden gekozen op basis van beschikbaarheid en de interface.
De microcontroller moet al minstens 64 analoge signalen inlezen, het is daarom verstandig om de rest van de componenten te verbinden
met een digitale interface. 
\\\\
De TC72 zal worden gebruikt om de temperatuur on-board te meten. De twee overige temperaturen worden gemeten door de componenten
van het huidig systeem. De volledige keuzeverantwoording van de unit temperatuur is te zien in \autoref{sec:bijlage_unit_temp}.

\subsection{Gyro- en accelerometer}
Vanwege het gebrek aan ruimte op de PCB is ervoor gekozen om een IC te vinden die zowel gyro- en als accelerometer voorzien
in drie assen. De BHI160B kan drie assen meten en heeft een relatief gezien laag stroomverbruik. De BHI160B zal daarom 
worden toegepast om de hoeksnelheid en de versnelling van de PCB te meten bijlage: \ref{sec:axis}.

\subsection{RTC}
\label{sec:rtc_keuze}
De gekozen RTC is MCP7940NT-I/MS \cite{web:rtc_mcp}. Deze component heeft een stroomverbruik van 400 uA bij de spanning van 
5 V, I2C interface, voldoende voorraad en goedkoop. Bij aankoop van grote hoeveelheden is dit gunstig. Er is overwogen om een
RTC-board te kopen, waarop de batterij en de oscillator zijn gemonteerd. Helaas was dit erg duur en is daarom gekozen 
om losse componenten te kopen. Hierdoor is het niet meer mogelijk om een back-up batterij te plaatsen voor de RTC, Wanneer
bijvoorbeeld de microcontroller wordt gerest of de batterijen van het systeem vervangen worden. De volledige componentenkeuze
is terug te vinden in de bijlage \ref{sec:rtc} 

% \subsection{USB-to-Ethernet}
% De verbinding bij het downloaden van de opgeslagen data is gekozen om via USB-to-Ethernet te laten gebeuren.
% Via de USB-snelheid is het mogelijk om de overdrachtssnelheid van 480 Mb/s te bereiken. Dit wordt onder andere mogelijk
% gemaakt door de Ethernet-snelheid die wel tot 10/100 Gb/s is. De gekozen component is LAN9500A \cite{dat_lan950}. 
% Deze component is bij de meeste leveranciers eenvoudig te bestellen vanwege de grote voorraad. Ook is de prijs relatief
% gezien het goedkoopst. De volledige keuzeverantwoording is terug te vinden in de bijlage \ref{sec:usb-to-ethernet}.

\subsection{USB-to-UART}
Via het UART-interface kunnen bepaalde functies worden geroepen zoals: het invoeren van de sample frequentie, het 
inschakelen van communicatie- en activatie modus, het uitlezen van de temperatuursensor, het kalibreren van de sensoren,
etc. Het is mogelijk om via het UART-interface de opgeslagen meetdata te downloaden, maar dan zou een eis niet behaald 
kunnen worden. De gekozen component is CH340 \cite{dat_ch3}. De CH340 is goedkoop, kan een uitgangsspanning genereren tot 5 V en
heeft de maximale baudrate van 2 Mbps. De volledige componentenkeuze is terug te vinden in \autoref{sec:usb-to-uart}.

\subsection{Multiplexers}
De gekozen component is 74HC4067 \cite{dat_74hct}. De 74HC4067 is een 16:1 analoge kanalen omvormer, heeft de totale schakelsnelheid 
van 200 ns en is beschikbaar in grote aantal, wat heel erg voordelig is bij het bestellen. De volledig componentenkeuze
is terug te vinden in \autoref{sec:mux}


